\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{perso-mat}
\usepackage{fourier}
\usepackage{soul}
\usepackage{cancel,xlop}
\usepackage{CreationBoites}

%encadrs sans couleur
\newcommand{\ColCadre}[4]{
\boxput*(#1,1){\colorbox{white}{#2}}
{\setlength{\fboxsep}{8pt}
\fbox{\begin{Bflushleft}
\begin{minipage}{#3}
#4
\end{minipage}
\end{Bflushleft}}}}












%encadrs avec couleurs
\newcommand{\ColCadreC}[4]{
\boxput*(#1,1){\colorbox{orange}{#2}}
{\setlength{\fboxsep}{8pt}
\fcolorbox{black}{yellow}{\begin{Bflushleft}
\begin{minipage}{#3}
#4
\end{minipage}
\end{Bflushleft}}}}


%encadrs avec couleurs
\newcommand{\ColCadreD}[4]{
\boxput*(#1,1){\colorbox{orange}{#2}}
{\setlength{\fboxsep}{8pt}
\fcolorbox{black}{Salmon}{\begin{Bflushleft}
\begin{minipage}{#3}
#4
\end{minipage}
\end{Bflushleft}}}}

%surlignages
\definecolor{bleuclair}{rgb}{0.7, 0.7, 1.0}
\definecolor{vert}{rgb}{0.6,0.8,0.2}
\definecolor{bleuclair}{rgb}{0.7, 0.7, 1.0}
\definecolor{vert}{rgb}{0.6,0.8,0.2}
\definecolor{ForestGreen}{rgb}{0.13, 0.55, 0.13}
\definecolor{MidnightBlue}{rgb}{0.1, 0.1, 0.44}
\definecolor{bleuclair}{rgb}{0.7, 0.7, 1.0}
\definecolor{SeaGreen}{rgb}{0.18, 0.55, 0.34}
\definecolor{coolgrey}{rgb}{0.55, 0.57, 0.67}
\definecolor{Black}{rgb}{0.0, 0.0, 0.0}
\definecolor{Coral}{rgb}{1.0, 0.5, 0.31}
\definecolor{vert}{rgb}{0.6,0.8,0.2}
\definecolor{chocolate(traditional)}{rgb}{0.48, 0.25, 0.0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5, 0.5, 0.5}
\definecolor{MediumVioletRed}{rgb}{0.78, 0.08, 0.52}
\definecolor{FireBrick}{rgb}{0.7, 0.13, 0.13}
\definecolor{Amber}{rgb}{1.0, 0.75, 0.0}
\newcommand{\hlvert}[1]{\sethlcolor{vert}\hl{#1}}
\newcommand{\hlorange}[1]{\sethlcolor{orange}\hl{#1}}

%ecran calculatrice
\definecolor{vertecran}{rgb}{0.73,0.86,0.73}
\newcommand{\ecran}[2]{
\psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=vertecran,linestyle=solid]{
\begin{pspicture}(0,0)(4cm,1.2cm)
\rput[l](0,1.1){$\mathtt{#1}$}
\rput[r](4,0.1){$\mathtt{#2}$}
\end{pspicture}
}
}

%Touche calculatrice
\newcommand{\touche}[1]{
\psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray,linestyle=solid,framearc=0.5]{
\raisebox{0mm}[4mm][0.5mm]{\makebox[7mm]{\textbf{\large #1}}}
}
}


\ParamBoites %on remet à 0 les paramètres
\newtcolorbox{cdefi}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=vert,coltitle=black,colbacktitle=ForestGreen!35,colback=ForestGreen!15,
	title=\textcolor{Black}{\faIcon[regular]{comment-dots}\:\:\titrebox{Définition#1}}
}

\newtcolorbox{cprop}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=Salmon,coltitle=Black,colbacktitle=Salmon!35,colback=Salmon!15,
	title=\textcolor{Black}{\faCog\:\:\titrebox{Propriété#1}}
}

\newtcolorbox{crmq}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=MidnightBlue,coltitle=black,colbacktitle=MidnightBlue!35,colback=MidnightBlue!15,
	title=\textcolor{MidnightBlue!25!Black}{\faHandPointRight[regular]\:\:\titrebox{Remarque#1}}
}

\newtcolorbox{cexemple}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=coolgrey,coltitle=black,colbacktitle=coolgrey!15,colback=coolgrey!5,
	title=\textcolor{SeaGreen!25!Black}{\faHubspot\:\:\titrebox{Exemple#1}}
}


\newtcolorbox{cmethode}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=Coral,coltitle=black,colbacktitle=Coral!35,colback=Coral!15,
	title=\textcolor{Coral!25!Black}{\faTasks\:\:\titrebox{Méthode#1}}
}

\newtcolorbox{cregle}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=Amber,coltitle=black,colbacktitle=Amber!35,colback=Amber!15,
	title=\textcolor{Coral!25!Black}{\faRuler\:\:\titrebox{Règle#1}}
}

\newtcolorbox{chistoire}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=Chocolate,coltitle=black,colbacktitle=Chocolate!35,colback=white,
	title=\textcolor{Chocolate!25!Black}{\faUniversity\:\:\titrebox{Point histoire#1}}
 }


\newtcolorbox{ccalco}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=MediumVioletRed,coltitle=black,colbacktitle=MediumVioletRed!35,colback=MediumVioletRed!15,
	title=\textcolor{MediumVioletRed!25!Black}{\faCalculator\:\:\titrebox{Calculatrice#1}}
}


\newtcolorbox{cthm}[1][]{%
	cdefaut,%
	colframe=FireBrick,coltitle=black,colbacktitle=FireBrick!35,colback=FireBrick!15,
	title=\textcolor{FireBrick!25!Black}{\faBullhorn\:\:\titrebox{Théorème#1}}
}












\begin{document}

 


\begin{center}
\psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=black]{\bf\white{\textsc{\large Séquence 8 :}}}
\vspace{0.3cm}
\makebox[\linewidth][c]{\rule{\linewidth}{2.5pt}}
\textbf{\textsc{{\Huge Double distributivité}}}
\makebox[\linewidth][c]{\rule{\linewidth}{2.5pt}}
\end{center}

\vspace{-0.5cm}\par


\begin{center}
{\sc \textbf{\large \hl{Compétences évaluées dans cette séquence }}}\par
\end{center}

\begin{center}
    

\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{tabular}{|l|}
\hline
\textbf{Intitulé des compétences} \\
\hline
Développer un produit à l'aide de la règle de la double distributivité.\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\section{\hlvert{Double distributivité}}


\begin{cregle}
    

Soient $a$, $b$, $c$ et $d$ quatre nombres relatifs; on a :
\begin{center}
$(\pnode(0.1,0.3){A}{a}+\pnode(0.1,-0.1){B}{b})(\pnode(0.1,0.3){C}\pnode(0.1,-0.1){E}{c}+\pnode(0.1,0.3){D}\pnode(0.1,-0.1){F}{d})=ac+ad+bc+bd\ncarc[linecolor=black,arcangleA=90,arcangleB=90]{->}{A}{C}\ncarc[linecolor=black,arcangleA=90,arcangleB=90]{->}{A}{D}\ncarc[linecolor=black,arcangleA=-90,arcangleB=-90]{->}{B}{E}\ncarc[linecolor=black,arcangleA=-90,arcangleB=-90]{->}{B}{F}$
\end{center}
\end{cregle}


\begin{cexemple}


\begin{minipage}[c]{.25\linewidth}
\uline{\textit{Exemples:}}\\
\begin{align*}
A&= (x+1)(x+2) \\
&= x\times x +x\times 2 + 1 \times x + 1 \times 2 \\
&= x^2 +2x + x + 2 \\
&= x^2 +3x + 2 \\
\end{align*}
  \end{minipage} \hfill 
       \begin{minipage}[c]{.25\linewidth}
\begin{align*}
B&= (x-7)(x+4) \\
&= x\times x +x\times 4 + (-7) \times x + (-7) \times 4 \\
&= x^2+4x-7x-28 \\
&= x^2-3x-28 \\
\end{align*} 
 \end{minipage} \hfill
        \begin{minipage}[c]{.49\linewidth}
\begin{align*}
C&= (2x-1)(3x-5) \\
&= 2x\times 3x +2x\times (-5) + (-1) \times 3x + (-1) \times (-5) \\
&= 6x^2 -10x -3x +5 \\
&= 6x^2 -13x +5 \\
\end{align*} 
 \end{minipage}
 \end{cexemple}
\end{document}